被伊巴叫「唔好講政治」 勒邦占士反擊！！

AC米蘭前鋒伊巴謙莫域早前點名NBA湖人球星勒邦占士，指出運動員應該做好份內事，不談政治。占士開腔回應。

勒邦占士向來敢言，積極為非運動議題發聲。瑞典球星伊巴謙莫域對《Discovery+ in Sweden》表示：「勒邦在他做的事上確實是非凡的，但我不喜歡有所地位的人同時參與政治。做你擅於的事，做你界別的事，我踢足球因為我最擅長的就是踢足球。我不講政治，如果我是政治家，我就會講。當人出名了或者有所地位了，第一個犯的錯就是這樣。避開這些東西吧，做你最擅長的東西。」

占士則在一個記者會上回應：「對於錯的事，我不會閉嘴。我為我的人們宣講，我也為平等議題宣講。社會不公、種族歧視、有系統的選民抑制，這些在我們社區發生的事情。我是社區一部分，見到這些事持續發生。我學校裡有超過300個孩子，他們也在經歷同樣的事情，他們需要一把聲音。我就是他們的聲音，我用我的平台去展示一下一些正在發生的事情，不只是我的圈子，但是這個國家，這個世界。」勒邦占士也提到相信2018年時伊巴在瑞典時也說過類似的事情：「因為他的姓氏不是某種姓氏，他覺得在球場上會遇上一些種族歧視，對嗎？他有說過，對嗎？是的，我想他有。我以受過教育的思維說話，你點名我就錯了，因為我做功課的。」

這位NBA球星以往已有聲音叫他「閉嘴並去打籃球」，他獲美聯社評選為2020年度最佳男運動員，當時他有說過除了熟悉球場，繼續付出所有外，他也希望繼續在場外去為大家帶來啟發、團結和力量。()

玩具撚

uneducated

【Now新聞台】對於火箭總經理莫雷表態支持香港反修例引發風波，湖人球星勒邦占士認為，莫雷表態前未有深入了解事件。

勒邦占士在洛杉磯接受訪問時表示，NBA總裁蕭華試圖去撲熄一團並不是由他引起的火。他認同每個人都有言論自由的權利，但都不可以只顧自己。因為言論自由都會帶來一些負面影響。

睇嚟香港人係佢眼中唔係人
仲有新疆人

有錢奶嘅政治咪會講

占屎：香港的情況我唔清楚唔知道睇唔到

收撚皮啦沾狗好撚嘔心
快撚d斷腳

黑鬼擅長做奴隸

點解佢地兩個會有交接

伊巴都睇穿奶共占虛偽

所以佢俾人恥笑係ccp bron.

佢講就係維護正義 人地講就叫唔識政治
屌你老母奶共占屎

伊巴要唔要反擊 有無Twitter 傳啲料俾佢

奶共james

咁撚正義，維吾爾人唔見你撐？

有光環梗係會出聲
影響到錢錢就不了

奶咩撚野姐奶 佢美國人黎 賺中國錢又唔得？

瀨共就當參與政治 死開啦

參與人大政協

收皮喇 占狗

共占

英文版

收皮啦伊巴
我討厭政治d fd
死藍屍

占狗呢啲叫虛偽 唔係關心政治

巫毒死黑鬼返非洲食蕉啦

我都唔明班人當日屌王菀之做咩，我寧願班藍屍唔關心政治好過😂

Ramification

高中畢業（都唔知有冇上過堂）
就當自己educated

有利益就奶 奶共占好波

RMBJ

依單野個個都想做猁迷

最撚噁心係佢叫人唔好講香港，佢地人喺中國好危險
之前被人話stup up and dribble 話自己唔止係運動員，more than an athlete

伊巴：你條撚樣講多錯多，唔識就收皮啦

伊巴曾效力洛杉磯銀河兩年, 同時間FOJ效力洛杉磯湖人

呢條真係撚樣

有冇人識整meme send比伊巴

想佢斷頸

真香

呂布

其實都啱嘅，
你香港人新疆人買得佢幾多對波鞋先

影響到錢仲會叫莫雷收聲唔好為香港發聲添！

fucking james nigga, 用發聲去包裝自己利益

好撚偽善
影響到你搵錢就封口，有光環就爭住戴

沾屎係猁老闆黎

伊巴:得閒打機好過

猁迷最想佢死啦
成日想自比黃絲就比人窒個老細係rmbj

佢賺中國錢用落美國，有咩問題

伊巴